富力球員到足總求助 合約糾紛未見明朗

富力R&F上周突然宣布退出港超聯，但球員合約問題仍然未解決，球會曾提出賠償方案但不獲球員接納。多名富力球員今早（19日）到足總會見總幹事袁文川，希望尋求足總協助解決合約糾紛。據悉富力在會面期間發出解約協議，但球員並未簽署，又希望足總可以在此事負起更多責任。袁文川會後指希望球會與球員可以坐下來商討，又相信富力無理由不容許球員註冊新球會。

富力散班至今仍未與球員就合約賠償問題達成共識，12名球員，包括盧均宜、謝家強、勞烈斯、羅拔圖、基奧雲尼、林恩許、徐宏傑、林衍廷、方栢倫、袁振昇、馮慶燁及林樂勤，今早到足總與總幹事袁文川會面並尋求協助。據了解，富力曾向球員提出賠償方案，會賠償有約在身的球員11月的薪金，但如果球員獲富力安排新球會就不會賠償，消息指球員認為方案不合理並感到不滿。據了解，富力球員所簽的合約分成兩種，其中一種是按正常方式簽署足總的球員合約，列明球會退賽後將自動解約，球員仍可追討餘下薪金；另一種則是與球會直接簽約，合約中沒有列明代通知金及通知期等。

據悉球員在兩小時的會面期間再次收到富力發出的解約協議，但內容與之前發出的相差不大。盧均宜會後指球員今次到足總是希望尋求足總協助，並就合約細節詢問足總意見：「其實時間都非常緊逼，因為新一季差不多開始，很多球隊都已經『埋班』，大家球員都很心急。」惟據知球員不太滿意今次會面的結果，有人認為足總可以在此事負起更多責任，亦有人認為足總關心影響聯賽贊助多於球員生計。有球員透露，最終或需要聘請律師透過法律途徑解決。

足總總幹事袁文川就指，球員在會上主要希望了解兩方面問題，其一是轉會手續上會否受到障礙：「另一方面就是終止合約後的處理方面，但足總在這方面很難代表球會去說。始終每個球員情況不同，需要自己坐下來商討，不過有爭議的話就可以交由『球員合約糾紛決議庭』解決。」他又透露足總高層有與富力接觸，跟進退賽後的事宜。

至於轉會手續方面，袁文川指富力從未就2020至21球季註冊球員，故此徐宏傑、馮慶燁及林恩許3名「新」球員的手續或與其他球員不同：「因為球員轉會時，不論相隔多久也一定要向上一間球會拿轉會紙，但因為富力仍未登記球員，所以有些球員理論上未必屬於富力。如果那些球員想註冊新球會的話，就應該向上一間球會索取轉會紙。」其他球員的轉會方面，他相信富力沒有理由不容許球員轉會：「球會如果不放人也要有個合理理由，甚至不回覆的話，足總也可以在7日後容許球員臨時轉會，但我相信無理由不讓球會註冊新球會。」袁文川又稱，據其理解合約賠償的糾紛與球員註冊是分開處理，代表即使球員註冊新球會亦不影響其追討舊球會薪酬的權利。

釋放徐宏傑

富力曾向球員提出賠償方案，會賠償有約在身的球員11月的薪金，但如果球員有新球會就不會賠償。

閪撚到

盧均宜有資格拎港超未？

拎咗你咪知有冇資格！